[{
    "theme": "Consumeren II ðŸ›’",
    "questions": [{
            "question": "Wat is het tegenovergestelde van vriendelijk tegenover dieren?",
            "answers": ["wreed"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent 'gevoelig en emotioneel'?",
            "answers": ["sentimenteel"]
        },
        {
            "question": "Wat is schadelijk voor het milieu?",
            "answers": ["vervuilend"]
        },
        {
            "question": "Wat is afkomstig van een dier?",
            "answers": ["dierlijk"]
        },
        {
            "question": "Wat ben je als je sportief en gezond leeft?",
            "answers": ["fit"]
        },
        {
            "question": "Wat ben je als je in goede gezondheid verkeert?",
            "answers": ["gezond"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent 'serieus' of 'zorgwekkend'?",
            "answers": ["ernstig"]
        },
        {
            "question": "Wat zeg je over iets dat je graag eet?",
            "answers": ["lekker"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iets veilig wil houden?",
            "answers": ["beschermen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je je bewust wordt van iets?",
            "answers": ["beseffen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iets koopt of eet?",
            "answers": ["consumeren"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je in een fabriek of boerderij om iets te maken?",
            "answers": ["produceren"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je iemands leven beÃ«indigt?",
            "answers": ["doden"]
        },
        {
            "question": "Wat gebeurt er met dieren in een slachthuis?",
            "answers": ["slachten"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je weigert om vlees te eten?",
            "answers": ["weigeren"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als kind op weg naar volwassenheid?",
            "answers": ["opgroeien"]
        },
        {
            "question": "Wat doen auto's en fabrieken met CO2?",
            "answers": ["uitstoten"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je als je zorgt voor een dier of mens?",
            "answers": ["zorgen voor"]
        },
        {
            "question": "Wat doet een dier in gevaarlijke situaties?",
            "answers": ["zich verdedigen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je om proper te blijven of gezond te blijven?",
            "answers": ["zich verzorgen"]
        },
        {
            "question": "Wat doet een levend wezen dat pijn heeft of ziek is?",
            "answers": ["lijden"]
        },
        {
            "question": "Wat gebeurt er aan het einde van het leven?",
            "answers": ["sterven"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je met vlees als je vegetariÃ«r wordt?",
            "answers": ["vervangen"]
        },
        {
            "question": "Wat doe je met voedsel tijdens het eten?",
            "answers": ["opeten"]
        },
        {
            "question": "Wat heb je als iets gevaarlijk is voor je gezondheid?",
            "answers": ["risico hebben op"]
        },
        {
            "question": "Wat zeg je als je argumenten juist zijn?",
            "answers": ["gelijk hebben"]
        },
        {
            "question": "Wanneer gebeurt iets als laatste stap?",
            "answers": ["op het einde"]
        },
        {
            "question": "Wat komt er eerst voor iets anders begint?",
            "answers": ["voordat"]
        },
        {
            "question": "Wat was het moment toen iets gebeurde?",
            "answers": ["toen"]
        },
        {
            "question": "Wat is het tijdstip waarop iets plaatsvindt?",
            "answers": ["tijdens"]
        },
        {
            "question": "Wat komt er als iets is afgelopen?",
            "answers": ["na"]
        },
        {
            "question": "Wat betekent 'uiteindelijk', aan het einde van een proces?",
            "answers": ["uiteindelijk"]
        },
        {
            "question": "Wie maakt programma's op tv of radio?",
            "answers": ["de programmamakers"]
        }
    ]
}]